如果有一日我死咗

如果有一日我死咗
我希望大家唔使再驚
講一啲反政府嘅言論 會受到乜嘢清算
講女性比男性有多啲着數會俾人指責
講自己食煙 會比人覺得柒

我呢一生都好在意其他人嘅目光
可能係細個經歷 可能係我遺傳到媽媽嘅思覺敏感
我之前有試過食煙 但都冇咩感覺
直到尋日 我第一次覺得食煙係咁抒壓
我估唔到呢一日會咁快嚟
你問我獨派唔係應該好有決心嘅咩
其實我好懦弱 成日亂諗嘢
我嘅信念好脆弱 我好驚
我覺得冇可能打得贏
同時我又成日呃自己
成日幻想自己喺戰爭嘅場面
可能因為我確實知道
到果一剎那
我首先會好驚
但好神奇地 下1秒我又好冷靜
可能我只係抱着僥倖心態覺得自己會無事
冇錯 我唔想死
同味我又可以呃自己
去為信念而犧牲
我就係一個咁矛盾嘅人
悲觀而又愚蠢

我呢一生人最開心嘅時光可能係識到四個垃圾朋友 如果話有咩遺憾 可能就係冇得繼續同你地玩
可能會令到你哋傷心
但我希望我哋嘅歌可以出街
我編嘅鼓有啲異於常人
或者呢一種特別可以陪住你哋
希望你哋記得曾經有個咁奇怪嘅人

我仲有少少貪心嘅嘢
我近排先發現我有啲鍾意寫劇本
發現自己寫咗啲不得了嘅嘢出嚟之後
嗰一下會好激動好興奮
我希望有人可以拍底我嘅構思
或者我嘅作品會比我更有價值
留低對人係好嘅影響
咁樣諗或者會開心少少

冇人想暴力 冇人想破壞
冇人想身邊嘅人受傷 冇人想死
但如果我哋今日唔反抗
唔努力爭取過一絲希望
就永無翻身之日
可能習近平都好似我咁
佢都會驚 但同時又呃緊自己
其實佢都只係一個凡人
但佢擁有軍隊
而我只有果一剎那已死相搏嘅決心

以前我細個嘅時候
睇到一啲君權欺壓人民嘅歷史
都會喺度諗
點解佢哋唔一齊反抗呢
明明佢哋加埋所有人
數量肯定大過軍隊
等我大個先知
原來好多人仲冇膽過我
連請一日假都要驚
原來好多人係甘願俾人蝦
或者唔肯接受現實
覺得可能獨裁者都會有同情心 做嘢都會有分寸
假設佢每個月比少少錢你 要你做好多嘢
但如果自己乖乖地跟佢嘅規矩
唔反抗 唔掙扎 唔抗議
每個月都努力工作
可能佢有日就會大發慈悲
加你半成人工
反正自己都仲有得食飯
辛辛苦苦儲下錢 年尾都仲有得去旅行
輕鬆吓 等自己唔記得俾人壓榨緊嘅事

大家
都係呃緊自己咋嘛

唔出嘅話

po Facebook啦

我好在意人哋嘅目光

屌你啦
你嗰四個垃圾朋友冇計埋我
強烈譴責
喺度公開批評你

Sor 五個朋友先啱

And sor 你受到嘅騷擾好似多過著數

我當湊仔
唔好講咁多
你快D去同大波驊打個茄輪先

唔好咁啦

比多兩個選擇你
家姐定細妹
定你想Why not both

我要反抗
兩個選擇都係咁噁心
我要揀
李艾薇/二宮芽生
Or...both

自爆
狗公可恥

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"